poly mech vs city ece 點揀好

唉，而家有兩個offer, poly me同city ee唔知點揀好

講校名大家差唔多，傳統engine就梗係poly好，另外city都出名dum本去ee到，但係香港就冇咩相關產業
不過我都諗過出國發展呢條路，出國就ee相對好少少

自己中意新科技同埋世界潮流都係ee/cs發展好d
fyp中意玩下arduino/raspberry pi，中意對電腦寫曲多過落手砌野，所以對ee興趣大d

但係大家覺得poly mech個名香港響d
同埋如果真係想向果邊發展，poly都有automation stream，一樣學倒 d programming

如果真係讀得差d poly都有好多bs工補底，city就可能行it

大家會點揀呀

poly me
city ece

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨Van
與其讀機械，不如考多屆

ching加油呀

讀mech=自殺

認真答：我覺得出國嘅話ece會好過mech，但你要有信心出到國，如果唔係，mech會好少少

city工程學生表示 好多同學都係入唔到poly先讀shitty。

一係讀完ECE轉IT做都得

搭單問，讀完大電HD + mech degree 如何？

再上bse master

咁 暴大vs polyu engine 點揀？
一個3大名氣
一個係傳統理工學院

暴大n展讀完乞食咩

Cu engine玩high tech嘢，睇你鍾唔鍾意

吾城世界第一

問下shitty可唔可以轉cde or ie
如果冇未mech lo

當初冇報，後悔

ie真係好好多？

試下send email問
佢啲quota係成個ee department，你內部轉program唔影響啲位

香港根本就冇乜ece嘅工，cde同ie都多啲出路

Ching,cgpa幾多，都想要poly mech

你讀緊咩先？

呢個時勢緊係讀科易移民d啦，ece冇得輸

hkcc engine

mech cc都收好高下

我諗cc都要3.8up先穩陣，識人cc 3.6未有offer
我ive 3.7都係挽車邊入

ching係咪讀energy

poly ME過來人表示

咪撚讀ME

ching讀完咩情況？
讀完玩電有冇機？

city ee 除左ece 其他都還好既
利申ece grad

除非入到mtr 政府

否則一係就做consultant ot爆

一係subcon 做bs 俾人日屌夜屌

轉左it?

主要係ece學既野起香港無咩用
program既野唔多
亦都係好多ece學生既弱項
有得入去轉另外兩個major先值得讀

睇科目

cs ee一定揀中大，但其他科目 如 CU MAE 同 Poly ME，我會想想揀ME多d。

雖然reject咗offer，但係照力推cde

你讀咩都可以做到it
只係人地會唔會信你 同過唔過到coding test

其實IT 有好多種
你係想做hardware software..?

點解成日話 cu mae 廢？
假設唔夠分入hku ust，又想讀mech，係咪唔洗考慮cu 直接考慮polyu？

我想做control system果d

我hd係讀汽車，車有行車電腦，控制摩打引擎訊號各樣野，唔知你明唔明

香港科學園有間公司叫TDK SAE magnetic，有做呢d sensor
跟住德昌電機有做車用摩打，我估同我想學既比較相關

ece計數多,如果你抱住dup code入去讀可能會失望

我都想學多d基礎科學野

咁讀mech 會好d
你去讀ece 會好失望
因為佢讀數多高寫code

過

入到PolyU me 冇報ust ee有啲可惜
對me冇興趣會讀得好辛苦
因為讀得me嘅9成人為興趣,1成係中伏
btw poly me 真係淨係學到啲programming, 有個基礎之後上網搵

因為我自己以前都係讀city ece, 所以見到其他人想入都會想勸諫下
你如果都係讀ece 既話你之後個幾年會接觸好多數學,但係唔係全部都有用,
而且雖然成個major都係教電子野, 但係我可以話比你聽你讀完幾年都係唔會有可能實實在在咁設計到一個product
我唔知呢個係課程設計問題定ee本身真係難成咁, 如果你係好想讀ee然後DIY做到d野既話你真係要三思

至於你話想出黎做IT, 其實讀電子唔係你唯一出路黎, 你就算讀其他科一樣做到
我畢業出黎都係做IT行業, 身邊有d讀文科ge一樣做到developer, 讀ece其實唔係幫到你好多

報左ust me唔夠人爭
如果有報ust ee可能就唔同講法了
不過要返到西貢咁遠我可能會卻步

前幾日cu mae話佢處理緊我申請
如果真係有offer，我又有排諗

Ust ee應該易入
Cu mae 都易

poly ME 出黎可以做BSE行scheme A
CU MAE 學automation嘢 好難做bse既嘢。

City ECE 學術上強d，而且ECE之後可以轉做programmer?

mech如果上master讀ee/cs會唔會太難銜接？

個人認為單單想寫program都可以，自學返algorithm + 一隻language。
會唔會考慮去外國讀cross-domain 既master? Robotics之類，可能岩mech底多d

我就係想行mechatronics，我個人偏向日本，唔知ching有冇認識

我見poly me有條stream玩robotics，elective揀5個robotics就會係，想揀

Mech 真係唔太熟，個人偏CS(AI 方向），可能要問問其他人？日本既話可能要留意當地工作文化，年中唔少有香港人去日做一兩年頂唔順返黎。

如果ME真心係興趣既話，個人比較推薦跟興趣讀。

其實poly me 比較少開robotics嘅科，有時可能因為少人揀宜唔開，reg elective大部分人都會揀易靚grade嘅科或者同關嘅bse嘅科
其實讀ME degree讀完出嚟都係咩都識少少，但實際出黎真係冇咩用得到，如果真係想做robotics嘅野讀個master更重要

利申：poly me

咁伏，咁即係有stream等於冇stream
如果真係想reg有冇咩策略
每個sem都keep住reg睇佢有冇開？
如果真係冇開咪讀少科遲畢業

ME 兩大主要出路，一係做廠，一係做 BS..
而暴大個 program 完全冇 BS 野。

廠做咩？

由 technical 到 R&D 都有，
不過有心理準備，
做得廠就好大機會要北上。

even 樓上講嗰幾間。

老一輩 ME 人成日講，
(講緊廿年前的 ME 人)
ME 專做大野，但香港根本冇咁多大野要靠 ME 先搞到...

大部份野 EE 都已經搞得掂。

結果又變返起樓..

ME grad
香港只有起樓無咩R&D
捱左幾年consultant 入左utility hea
發達無望叫做餓唔死

唔知shitty ece點，但一定唔係揀me

巴打畢業未

City
你都識講自己想做automation
再加上移民 一定係讀ee cs類

見到好似比較想讀Robotics，係唔係想玩自動駕駛？
你本身HD讀汽車工程，FYP都玩arduino，感覺你興趣較近EE。

如果想讀Robotics，其實學士學位唔太夠，最好有Master/PhD。
拎美國robotics master/PhD黎講既話，見到佢地本身都係EE / ME既背景，睇上去兩邊其實都可以轉過去。

5+痕

ys, 整緊個自動泊車, 用cam認路認路牌, 控制佢泊車

如果唔介意既話可以介紹多d ，黎緊都大機會做果行。
其實有位巴打(自動駕駛工程師)已經係美國做緊，問佢可能更多資訊。

個人依家做緊既野同你認路有d 似(computer vision)，目前仲係香港。
如果香港做依類既話其實無乜出路，多數都係要去US/Germany/Singaopre，而且最基本要有master學歷。目前就已有既info睇黎，你既skill set可能讀EE比較好(同樣香港地亦都比較易轉去IT)。

grad咗啦
唔使諗啦

其實我自己做緊汽車維修同時間pt hd, 中意留意下汽車科技
越做越覺得自己太多野唔識, 所以好想繼續進修

聽你講話想做自動駕駛, 咁我估你係讀cs/ee方面出身?
咁我可能識D野對你黎講好皮毛, 因為我平時都係做D維修
汽車hd 又冇教programming (arduino同raspberry pi都係靠自學)

咁我講下自己工作體會可能有趣D, 返工眼見汽車係越黎越多電子既應用
師傅唔熟電子可以話廢左一半武功, 熟電就好好搵

電腦應用其實唔淨止起自動駕駛/電動車到
就算傳統汽車引擎好早期都轉晒電子控制, 行車電腦(ECU) 會根據唔同sensor既數值黎控制噴油 (e.g 風, 溫度, 速度 etc)
咁又真係有人識改呢D program, 仲好好搵 (我老細成日叫佢地黎幫手)
跟住仲有D係專門做睇ECU數據既Tool, 都好多唔同品牌
其實原廠都有自己一套tool, 但可能原廠都唔肯流出呢D野, 所以大家各施各法

然後到電動車, 我覺得一定會流行架喇, 起碼主要既汽車大廠都話未來只做電動車
咁電動車其實結構上比汽車簡單好多, 冇左引擎同波箱, 淨係靠電池同摩打
咁樣用電腦黎mon仲簡單好多, 引擎又會漏油漏水, sensor都唔知要裝幾多個先mon得住

最後自動駕駛, 我覺得都係大勢所趨啦, 電腦同無線通訊又快左咁多
好自然可以靠佢地黎操控架車啦
但其實路面既環境好多變數, 你要用電腦顧晒咁多變數我相信都唔係一時三刻既事
所以我估都有得做既, 搞自動駕駛最出名係Tesla啦, 大陸有蔚來, 日本toyota有同uber合作
細節我就唔清楚喇, 我都想知

city>all

點搵佢地

點解cs ee一定中大

我都想知點解cs ee一定係中大

係任何engine post都會見到ching打呢篇野

佩服，一路做野都一路讀書既話，意志加嘉。

個人其實都係EE出身，機緣巧合既情況下做做下野變左CS，黎緊都會係電腦學院入面讀Master.

如果睇background真係做EE會更合適(純個人意見，請參考埋其他巴打既意見)。本身已經有mechanical既實際經驗，動手能力強。Sensor/ECU/CPU EE入面好似有更專門既course去讀。考慮埋如果畢業留係香港，可能加多個EE degree o係手會更順利？建議搵下上面提過既巴打問，佢o係自動駕駛入面做manipulation，可能更熟你果範。

另外順手貼多個master課程比你參考下，依個master著重動手能力多，如果有心發展依行，master真係個起步點。好少有學士就讀到咁專。

自動駕駛方面目前領先緊既都係美國 (Tesla , Waymo/Google)，如果想去果邊讀可能要開始準備下d 英文，要考兩個英文試。

勸世

Mech 不了
利:hkcc->hku mech

城大 吧 城大排名高過poly好多 出街都威d

當年有hku mech 同ust cepg senior offer.
揀左hku mech,宜家做緊地盤
我frd揀左ust,宜家係澳洲做緊IT

你去外國就有用
香港係人都知poly勁過city幾個層次

咁誇 poly同city收分差唔多

外國mech一樣吃香

首先你要攪清楚你想做乜。

香港係無"robotic"的產業，你覺得有的話你舉例十間有研發的公司名出黎。大部份都係代理，最多做維修。

Computer vision 同自動駕駛 最需要的係programming 同數。
無電子背景係無問題，有大把車載平台比你揀，你識用就得。
反而點樣計同點測試先係重點。

讀電子最緊要係英文同數，尤其自動化，要有心理準備。

作為電子人話比你聽，同屆十個都無一個仲做緊電子。

Cepg hardware多？
當年都reject左

依家poly個國際近呢兩三年排名升得好快，越黎越貼近city，就黎超越。

ust 最好

車廠發電廠工廠

thank you, 想問點搵你講果位巴打

英文我唔係最擔心, IELTS都考倒6.5, 私補緊準備考多次, 有信心拎7
巴打係咪報左名起美國讀? 報美國master有冇咩心得?
你講個兩個試係純粹考語文定同某D學科有好大關係? 有冇咩參考下

冇報ust ee, 不要再說鳥
cu都仲有D機

警世文

邊間

ECE 好d